\chapter{Zasady dotyczące struktury i zawartości pracy}
\section{Struktura pracy}
Struktura pracy powinna być następująca:
\begin{itemize}
\item Oświadczenie o samodzielnym pisaniu pracy dyplomowej z datą i podpisem autora \\ \url{https://www.wmi.amu.edu.pl/images/Dla_studenta/Formularze_dla_studentow/samodzielne_pisanie_pracy.pdf};
\item Strona tytułowa pracy (uczelnia, wydział, kierunek studiów, tytuł pracy, autor/autorzy, promotor, miejsce, rok etc.). Powinna wyglądać mniej więcej tak jak strona tytułowa niniejszego opracowania;
\item Spis treści;
\item Wstęp, zawierający podrozdział "Cel i zakres pracy", tj. streszczenie specyfikacji wymagań promotora;
\item Opis Projektu, zakres, ramy, cel powstania itp;
\item Rozdziały dokumentujące prace własną studenta (rozdziały opisujące idee / sposób / metodę rozwiązania postawionego problemu oraz rozdziały opisujące techniczna stronę rozwiązania  lub opisujące przeprowadzone testy / badania i uzyskane wyniki);
\item Zakończenie, zawierające podsumowanie uzyskanych wyników;
\item Literatura (Bibliografia);
\item Spisy  rysunków, tabel, indeksy, etc.;
\item Załączniki - m.in. dokumentacja techniczna projektu.
\end{itemize}

\section{Zawartość pracy}

\subsection{Wstęp do pracy}
Wstęp powinien zawierać następujące elementy:
\begin{itemize}
\item krótkie uzasadnienie podjęcia tematu;
\item cel pracy i zakres pracy;
\item ewentualne hipotezy, które autor/rzy zamierza sprawdzić lub udowodnić;
\item krótka charakterystykę źródeł, zwłaszcza literaturowych;
\item układ pracy, czyli zwięzła charakterystykę zawartości poszczególnych rozdziałów; ewentualne uwagi dotyczące realizacji tematu pracy np. trudności, które pojawiły sie w trakcie realizacji poszczególnych zadań, uwagi dotyczące wykorzystywanego sprzętu, współpraca z firmami zewnętrznymi itp.;
\item w przypadku prac wieloautorskich należy opisać udział poszczególnych członków zespołu; Wskazać elementy (rozdiały) pracy, które są autorstwa poszczególnych osób.
\end{itemize}

\subsection{Opis projektu}
Opis projektu powinien opisywać cel powstania projektu, powody dla jakiego powstał jakie problemy i jakimi metodami rozwiązuje. Powinien on zawierać m. in.:
\begin{itemize}
    \item Cel projektu z punktu widzenia klienta;
    \item Określenie zakresu oraz kontekstu przedsięwzięcia'
    \item Odbiorców projektu;
    \item Architekturę systemu;
    \item Zrealizowane funkcjonalności;
    \item Opis wdrożenia.
\end{itemize}

\subsection{Zawartość pracy}
\begin{itemize}
\item Praca powinna mieć przejrzysty i logiczny układ; dobrze jest pisać "od ogółu do szczegółu";
\item kolejne części pracy powinny być ze sobą sensownie powiązane;
\item należy używać pełnych zdań;
\item najlepiej używać formy bezosobowej - tzn. "w pracy pokazano", "w ramach pracy zaprojektowano";
\item odwołania do literatury: należy odwołać się przynajmniej raz do każdej pozycji literatury (czyli w bibliografi występują tylko te pozycje do których znajdują się odwołania w tekście); należy umieszczać je w treści pracy (nie w tytułach rozdziałów), w nawiasach kwadratowych (nie w indeksie górnym ani stopce), np.
    \begin{itemize}
        \item Jak pokazano w \cite{Pedrycz2007} istnieją dwie grupy algorytmów... ;
        \item Istnieją następujące grupy algorytmów.... \cite{Choras2007};
        \item Można wskazywać cytowania uzupełniające: (por. \cite{segmentacja}), (patrz \cite{basir2003});
    \end{itemize}
\item praca powinna zawierać podpisane tabele, rysunki, fragmenty kodu; jeśli zostały zaczerpnięte z jakiegoś źródła literaturowego/internetowego należy to zaznaczyć.
\end{itemize}

\subsection{Zakończenie}
Zakończenie pracy zwane również Uwagami końcowymi lub Podsumowaniem powinno zawierać ustosunkowanie sie autora/ów do zadań wskazanych we wstępie do pracy, a w szczególności do celu i zakresu pracy oraz porównanie ich z faktycznymi wynikami pracy. Podejście takie umożliwia jasne określenie stopnia realizacji założonych celów oraz zwrócenie uwagi na wyniki osiągnięte przez autora/ów w ramach jego samodzielnej pracy. 

\subsection{Załącznik}
Dokumentacja techniczna projektu inżynierskiego. Zawierająca m.in. Zakres, Wymagania, Zestawienie wykonanych składowych systemu z podziałem na wykonawców (wykonawca - wykonane elementy), Architektura rozwiązania, Raporty z testów, opis wdrożenia itp.